[召喚戰爭歷史愛好者]歷史上有冇圍城戰役被圍者成功突破既例子?

從歷史學習, 以史為鑑

淨係諗到失敗既例子, 長平之戰

長春圍城

太史慈練箭突圍

空城計

但應該和宜家情況冇咩關係

張無忌牛頭山突圍

陳策

二戰時列寧格勒

率魚雷艇突破包圍

1941年12月8日，日本海軍偷襲珍珠港，深圳河以北的日軍亦同時發動對香港的進攻。日本飛行第45戰隊的九八式轟炸機，在雲層掩護下進入香港，然後掃射機場飛機，日軍自羅湖橋南下，12月14日佔領九龍半島，18日在港島北角登陸，至25日英軍逐漸衰弱。香港總督楊慕琦爵士決定投降。投降前楊爵士致電通知陳策，陳獲悉後，決定乘船突圍。英軍即將僅餘的數艘魚雷艇交陳策指揮。同時十多名英國高級軍官，及三十多名其他官兵及情報人員，亦決定跟隨突圍。途中陳策所乘的魚雷艇被日軍發現，對其開火射擊。陳策手腕中彈，跳入水中。幸得副官徐亨背負游水上岸獲救。最後陳策等數十人成功離開香港，經廣東惠州抵達中國軍隊控制地區。英國官兵則經雲南、緬甸、印度回到英倫。為表揚陳策的貢獻，英王喬治六世授予他「大英帝國爵級司令勳章」（KBE）。國民政府亦授予陳策一等干城勳章。1943年陳履行當日手腕中彈、被徐亨背負獲救時的承諾，受洗信奉天主教。

埋大如果有車就可以好似炮艇咁用

中原突圍